<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Amine</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Amine</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Mar 2023 19:05:11 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 19:05:11 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Publications</title>
      <link>http://localhost:1313/publications/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 19:04:59 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publications/</guid>
      <description>List des revues Articles de revues internationales Hadj-Youcef, M. A., Orieux, F., Abergel, A., &amp;amp; Fraysse, A. (2020). Fast Joint Multiband Reconstruction From Wideband Images Based on Low-Rank Approximation. IEEE Transactions on Computational Imaging, 6, 922–933.&#xA;Boucaud, A., Bocchio, M., Abergel, A., Orieux, F., Dole, H., &amp;amp; Hadj-Youcef, M. A. (2016). Convolution kernels for multi-wavelength imaging. _October, 7.&#xA;Articles de conférences internationales Hadj-Youcef, M. A., Bousbia-Salah, A., &amp;amp; Adnane, M.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Articles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 19:04:47 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/</guid>
      <description>Articles publiés dans Medium Data Visualization using Redash on the Cloud&#xA;Deep Learning for Image Classification with Implementation in PyTorch&#xA;Have you Optimized your Deep Learning Model Before Deployment?&#xA;How to Package A Python Application using Anaconda and Docker&#xA;How to Write and Publish a Research Paper&#xA;Model-centricvs Data-centric View in the age of AI&#xA;Pensar SDK: A Rapid ArtificialIntelligence Application Development Framework on the Edge Device&#xA;Simplify your Data Science Project with this Tool</description>
    </item>
    <item>
      <title>CV</title>
      <link>http://localhost:1313/cv_fr/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 19:04:47 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cv_fr/</guid>
      <description>Lead Data Scientist &amp;amp; Engineer&#xA;RÉSUMÉ PROFESSIONNEL Data Scientist &amp;amp; Ingénieur avec plus de 7 ans d’expérience en IA.&#xA;Expertise en analyse de données (Python, SQL, Pandas, Spark), apprentissage automatique (Spark ML, MLflow) et cloud (AWS, Azure, Databricks).&#xA;Amélioration des opérations de maintenance et sécurité du réseau ferroviaire SNCF grâce à des algorithmes et pipelines de traitement des données. Augmentation des taux de détection de ~10% à 100%.&#xA;Passionné par la formation et le mentorat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resume</title>
      <link>http://localhost:1313/cv_en/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 19:04:39 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cv_en/</guid>
      <description>Lead Data Scientist &amp;amp; Engineer, Expert in Spark &amp;amp; Databricks&#xA;+33 6 82 52 42 06 hadjyoucef.amine@gmail.com Paris, France aminehy.io/ Fluent&#xA;PROFESSIONAL SUMMARY Data Scientist &amp;amp; Engineer with 7+ years of experience in AI.&#xA;Improved maintenance operations and safety within SNCF railway network through algorithms and data processing pipelines. Increased detection rates from ~10% to 100%.&#xA;Passionate about training and mentoring. Enjoys tackling new challenges to deliver positive outcomes for clients.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A propos</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:04:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>Bonjour, je m’appelle Amine Hadj-Youcef. Je propose des services de consultation en intelligence artificielle, Data Science &amp;amp; Engineering, ainsi que des formations professionnelles pour les entreprises. Mon approche consiste à définir les besoins métiers de mes clients et à les traduire en solutions techniques en Data Science et intelligence artificielle.&#xA;Je me spécialise dans la collecte, l’analyse et l’exploration de données, ainsi que dans la conception de tableaux de bord analytiques et la création de solutions de machine learning sur le cloud.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Data Visualisation</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/guide_4_data_visualiation/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 11:35:18 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/guide_4_data_visualiation/</guid>
      <description>Sommaire 1. Data Visualisation 1. Data Visualisation Les outils sont triés dans chaque catégorie selon leur nombre total de téléchargements par mois lorsqu’ils sont ajoutés à la liste. Notez que les téléchargements Conda sont calculés en ajoutant le nombre total de téléchargements sur les canaux par défaut, conda-forge et bioconda ; les données pour les autres canaux ne sont pas actuellement incluses. Notez également que les badges pour les étoiles, les contributeurs, la licence et les téléchargements PyPi sont mis en cache pour éviter que les utilisateurs ne dépassent les limites de taux des badges.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Notes importantes pour un projet machine learning</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/guide_3_ml_concepts/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 10:35:18 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/guide_3_ml_concepts/</guid>
      <description>Sommaire 1. Difference entre .fit vs .transform 2. Fuite des données 3. Transformation de variable avec le logarithme 4. Contrat de maintenance ML 1. Difference entre .fit vs .transform Lors de l’entraînement d’un modèle de machine learning, le modèle doit être d’abord ajusté (fit) aux données d’entraînement (X_train). Ensuite, ce modèle ajusté est utilisé pour transformer (transform) les données d’entraînement et les données de validation (X_valid). Cependant, il est important de ne pas réentrainer (fit) le modèle aux données de validation, car cela pourrait entraîner une fuite de données et altérer les résultats d’évaluation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guide Modélisation par Machine Learning</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/guide_2_machine_learning/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 09:35:18 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/guide_2_machine_learning/</guid>
      <description>Sommaire 1. Introduction 2. Préparation des données pour le machine learning 3. Choix de l’algorithme de modélisation 4. Choix de données X et de la variable cible y 5. Split / partition des données 6. Transformation des variables (Data scaling &amp;amp; Encoding) 7. Validation croisée 8. Entraînement du modèle et réglage des Hyperparamètre 9. Choix des métriques d’évaluation 10. Évaluation du Modèle Machine Learning supervisé 11. Amélioration du modèle 12.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guide Préparation des données pour l&#39;Analyse Exploratoire</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post_1/guide_1_data_science/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 08:35:18 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post_1/guide_1_data_science/</guid>
      <description>Sommaire 1. Introduction 2. Importation des données 3. Nettoyage des données (Data Cleaning) 4. Choix des features pertinents 5. Ajout / Transformation des features (Features Engineering) 6. (Optionnel) Réduction de dimension 7. Vérification de la qualité des données 8. Exploration des données 9. Résumé et visualisation des données 1. Introduction Cet article est un guide des étapes impliquées dans un projet d’apprentissage automatique. Il couvre différentes étapes telles que la préparation des données, l’analyse des données, la modélisation et la validation.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
